台灣多風化案係因為大陸法?

之前聽講話台灣多風化案係因為大陸法，但大陸法同普通法既分別，唔係只係大陸法唔洗睇案例定案，只須睇法例本身點寫，咁其實有乜關係？

咁淨係關定罪理據事，同犯案動機有咩關係？

所以話...

有無人可以解到係咪關大陸法事？

大把歐陸國家都係行大陸法，又唔見人地風化案特別多

報導頻率問題

因為台灣記者冇乜野寫 咪得閑研下點將風化新聞寫成甜故咁
D風化新聞兩三段已經好睇過講故台D甜故